\section{Onderzoek}
In \appref{appendix:onderzoek} is het betreffende onderzoeksdocument te vinden.\\
Zoals vermeld in \chapref{Aanpak} is het onderzoek te verdelen in 2 stukken; hardware en algoritme. Aangezien er levertijd op hardware zit, is er voor gekozen om de onderzoeksfase te beginnen met het onderzoek hardware gedeelte. Wanneer een conclusie getrokken is zal de hardware besteld worden. Tijdens de leverperiode wordt het algoritme onderzocht. Wanneer de hardware binnen is, wordt weer verdergegaan met de hardware om te testen of de hypothesen kloppen. Mocht dit niet het geval zijn, wordt er opnieuw hardware besteld en zal het onderzoek betreft het algoritme hervat worden. Mocht de hardware voldoen aan de eisen en verwachtingen, zal het onderzoek verder volledig gericht worden op het algoritme.
\subsection{Hardware}
Het eindproducten van dit project is een toepassing voor multilateration op 2d niveau door middel van geluidsignalen. Om iets te kunnen doen met geluidsignalen, moet het signaal opgevangen worden door meerdere sensoren. Deze sensoren zullen bestaan uit een microcontroller en een microfoon. Of deze 2 componenten genoeg zullen zijn om de requirements te halen zal blijken uit het onderzoek. \\
Tijdens het onderzoek van de hardware wordt gebruik gemaakt van de volgende strategie{\"i}n:
\begin{itemize}
	\item Bieb\\
	Bieb strategie wordt gebruikt om opzoek te gaan naar materiaal wat beschikbaar is. Er wordt gekeken naar de specificaties van verschillende componenten om zo tot een goede keuze te komen. Deze keuze zal vervolgens getest worden.
	\item Lab\\
	Deze strategie is zeer belangrijk bij het onderzoek betreft hardware. De conclusies die bij de bieb strategie tot stand gekomen zijn, worden door middel van deze strategie gevalideerd.
	\item Showroom\\
	Na het tot stand zijn gekomen tot een oplossing, wil het niet altijd zo zijn dat de oplossing de beste aanpak is. Na het vinden van een oplossing wordt gekeken hoe anderen een zelfde of veel overeenkomend probleem hebben opgelost. Dit resulteert in betere en meer robuuste oplossingen.
\end{itemize}
De hoofdvraag die bij dit deel van het onderzoek hoort is:
\begin{center}
	\textbf{\textit{
	Welke hardware is nodig om multilateration te realiseren op een nauwkeurigheid van 1 meter door middel van geluid?}}
\end{center}
Er is begonnen om te achterhalen welke componenten nodig zijn voor dit gedeelte van de applicatie. Samen met de opdrachtgever is gebrainstormd over mogelijkheden voor de hardware. Enkele opties zijn:
\begin{itemize}
	\item 1 device met meerdere microfoontjes die vrijwel alles doet.
	\item 1 server die multilateration afhandelt, 1 device die de waardes van de microfoontjes verwerkt
	\item Voor ieder microfoontje een device die zijn microfoon afhandelt en verstuurd naar een server.
\end{itemize}
Aangezien ''single point of failure'' geen goed idee is, is gekozen voor de laatste optie. Door aparte devices te maken zijn de sensoren meer mobiel aangezien de mogelijkheden oneindig groot worden mochten de sensoren op het internet aangesloten worden. Dit concept is te zien in \figref{fig:hw_opstelling}. Door deze aanpak te kiezen za de sensor uit een microcontroller en een microfoon gaan bestaan.
\begin{figure}[h]
	\begin{tikzpicture}[node distance =1cm]
	\node [block, fill=blue!20] (server) {Server};
	\node [block, fill=yellow!20, above=of server] (sensor1) {Sensor 1};
	\node [block, fill=yellow!20, left=of server] (sensor2) {Sensor 2};
	\node [block, fill=yellow!20, right=of server] (sensor3) {Sensor 3};
	\node [block, fill=yellow!20, below=of server] (sensor4) {Sensor 4};
	
	\path [line] (server) -- (sensor1);
	\path [line] (server) -- (sensor2);
	\path [line] (server) -- (sensor3);
	\path [line] (server) -- (sensor4);
	\end{tikzpicture}
	\caption{Schematisch overzicht hardware opstelling}\label{fig:hw_opstelling}
\end{figure}
\FloatBarrier
 
\subsubsection{Microcontroller}
	Aan het begin van het onderzoek van de microcontrollers is gekeken naar welke microcontrollers / microcomputers er beschikbaar zijn die met een microfoon overweg kunnen. Het aanbod is zeer veel. Om deze reden is gekozen het onderzoek bij de controllers te beperken die bekend zijn bij de uitvoerende. Het onderzoek zal vanaf nu beperkt blijven bij een Arduino. De volgende vragen zullen beantwoord worden:
	\begin{itemize}
		\item Hoe snel moet de controller zijn om de locatie van een geluidbron te bepalen op 1 meter nauwkeurig?
		\item Welke aansluiting heeft de microcontroller nodig om te communiceren met de server?
	\end{itemize}
	Dankzij de informatie op sparkfun.com is makkelijk te zien hoe snel verschillende Arduino's zijn.\cite{acg} Na een test te hebben gedaan met een al beschikbare Arduino Uno, is berekent dat deze een Arduino minimaal een snelheid van 557 KHz moet hebben om op een meter nauwkeurig de positie te kunnen bepalen. Alle beschikbare Arduino's zitten in de Mhz range. De conclusie is dat een Arduino snel genoeg is voor de betreffende applicatie.\\
	Voor de communicatie met een Arduino zijn verschillende opties mogelijk. Omdat er geen specificaties zijn betreft de communicatie, is gekozen voor een veelgebruikte communicatie middel in grote en kleine netwerken namelijk ''internet''. In combinatie met de Arduino zijn de volgende dingen mogelijk:\\
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|X|c|c|c|c|}
		\hline
		\rowcolor{lightgray}
		\bfseries Naam & \bfseries Ethernet & \bfseries Wifi & \bfseries Snelheid (MHz) & \bfseries Prijs \\\hline
		Ethernet Shield 	& x 	&	& - 	& 10,- \\\hline
		Wifi Shield 		&		& x & - 	& 40,- \\\hline
		Yun Shield 			& x 	& x & - 	& 40,- \\\hline
		Arduino Ethernet 	& x 	&	& 44.1 	& 50,- \\\hline
		Arduino Uno Wifi 	&		& x & 44.1 	& 40,- \\\hline
		Arduino Yun 		& x		& x & 44.1 	& 70,- \\\hline
	\end{tabularx}\\
	\FloatBarrier
	Na de voordelen en nadelen op een rijtje te hebben gezet, is in overleg met de opdrachtgever gekozen om Arduino Yun's aan te schaffen. Deze keuze is gebaseerd op de volgende punten:
	\begin{itemize}
		\item De Yun bevat een mogelijkheid voor ethernet en wifi.
		\item De Yun heeft 2 processoren waarvan 1 een AVR chip is die aangesloten zit op de IO poorten, de andere processor bevat een Linux distributie.
		\item Ze zitten ruim binnen het budget.
		\item Ze zijn inzetbaar voor veel verschillende toepassingen.
		\item Door de Linux distributie is het gemakkelijk een eigen wifi netwerk op te zetten met een ''acces point''.
		\item door de twee processoren gaat er geen tijd verloren aan communicatie door de AVR chip aangezien de Linux distributie dit afhandelt
	\end{itemize}
	Deze voordelen bevat het ''Yun shield'' ook. Het nadeel van het yun shield is dat er redelijk wat IO pinnen wegvallen die gebruikt worden door het shield. Aangezien er Arduino Uno's aangeschaft moeten worden om het shield te gebruiken, liggen de kosten zeer dicht bij elkaar.\\
	Na een tijdje te hebben gezocht naar de Arduino Yun om deze te kunnen bestellen, is de conclusie dat dit bordje niet meer gemaakt wordt. Dit vanwege redenen betreft rechten op de naam. In de plaats van de Arduino Yun is de Seeeduino Cloud gekomen.\cite{seeeduino_cloud_patent} De Seeeduino Cloud is echter wel te bestellen en werkt precies hetlzefde als de Yun. De IDE, libraries en compilers kunnen gebruikt worden voor de Seeeduino Cloud. Er zijn 2 Seeeduino's besteld om te testen of de verwachtingen van het bordje klopt.\\
	Aangezien het bordje een OpenWrt distro heeft runnen is het plan om 1 bordje te laten dienen als een acces point voor WIFI waar dan de andere bordjes met kunnen verbinden. Dit reduceert de kosten aangezien routers, accespoints en switches niet nodig zijn voor communicatie. Tijdens het wachten op de levering is begonnen aan het onderzoek over het multilateration algoritme.\\
	Na het binnen krijgen van de 2 Seeeduino's, ben ik begonnen om te testen of ik werkelijk een Wifi netwerk kan opzetten waarbij 1 Seeduino een Accespoint is. Zoals eerder genoemd werk ik voor 90{\%} met Linux en staat er een Linux distributie op de Seeeduino's. Wat mij opviel is dat de configuratie bestanden van de Linux distributie niet op de gebruikelijke plek staan. Een voorbeeld hiervan is dat de betreffende distributie ''dnsmasq'' gebruikt. Het configuratie bestand van dit programma is normaal /etc/dnsmasq.conf. In de Linux distrubutie staat het betreffende document in /etc/config/ en heeft het een andere syntax dan het gewoonlijke dnsmasq configuratie bestand. Na eenmaal deze constructie door te hebben was de configuratie zo gedaan.\\
	Omdat de Seeeuino 2 processoren heeft verwacht ik dat het hier moeilijk wordt betreft communicatie. Na onderzoek te hebben verricht op verschillende fora en arduino.cc, heb ik een chat client en server applicatie weten te maken tussen de Seeeduino's door middel van een bridge library. De data stroom gaat nu als volgt:
	\[Atmega32U4 > Dragino module > Wifi module > Wifi module > Dragino module > Atmega32u4\]
	Waarbij de Atmega C++ code draait en de dragino module een Linux distributie. In \appref{appendix:onderzoek} staat het proces uitgebreider beschreven en is de source code te vinden van de chat applicatie.\\
	Op dit punt is het nog niet duidelijk welke microfoon gebruikt zal worden. Om snelheid te waarborgen tijdens het meten van geluid, zal er een interrupt getriggerd worden wanneer geluid gedetecteerd wordt. Ik weet dat alle Arduino's in staat zijn om een digitale interrupt te triggeren. Nu weet ik ook dat een microfoon geen digitaal signaal zal geven. Ik ging onderzoeken of het mogelijk is om met een analoog signaal een interrupt te triggeren. \\
	Na het hebben bekeken van fora wist ik in welk hoofdstuk van de datasheet van de Atmega32U4 ik moest gaan kijken. Na een test opstelling gemaakt te hebben met een potmeter en verschillende pogingen van het veranderen van de juiste bitjes in de registers, ben ik tot een succesvol programma gekomen wat een analoog interupt triggert. Dit houd in dat een interrupt getriggerd wordt bij de opgaande flank van een analoog signaal. in  \appref{appendix:onderzoek} staat het betreffende in detail uitgelegd.\\
	De bovenstaande resultaten van de testen zijn naar verwachting. De conclusie die hieruit te trekken valt is dat de Seeeduino Cloud een geschikte microcontroller is voor de toepassing. Nadat de resultaten zijn besproken met de opdrachtgever, zijn er 3 extra Seeeduino Clouds besteld zodat het totaal op 5 komt. De verwachting op dit moment is dat er minimaal 3 sensoren nodig zullen zijn. Door 5 te kunnen gebruiken is het in de toekomst mogelijk om te testen wat de invloed is van meerdere sensoren.
\subsubsection{Microfoon}
	Om geluid te kunnen detecteren is een microfoon nodig. Het idee is om een interrupt te triggeren wanneer de sensor een opgaande flank in geluid detecteert. In \figref{fig:sound_wave} is te zien hoe geluid eruit ziet en wat precies bedoeld wordt met de opgaande flank. De microcontroller moet dus geactiveerd worden wanneer het geluid boven waarde B komt.
	
	\begin{figure}[!h]
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.6\textwidth]{../../onderzoek/images/sound_wave}
			\caption{Geluids golf}\label{fig:sound_wave}
		\end{center}
	\end{figure}
	\FloatBarrier
	Tijdens het bestellen van de microcontrollers zijn er 2 verschillende microfoontjes aan de bestellijst toegevoegd om deze te testen. De betreffende microfoontjes zijn:
	\begin{itemize}
		\item Silicon MEMS microphone Breakout
		\item I2S microphone
	\end{itemize}
	Ik ben begonnen met het aansluiten van de Silicon MEMS microphone Breakout aan een arduino om vervolgens de inkomende waardes te lezen. Uit deze data kon ik geen bruikbare conclusies trekken. Op de stage locatie is echter wel een osciloscoop aanwezig waar ik gebruik van kan maken. Het signaal van het microfoontje wat de voeding krijgt van een arduino kan nu gemakkelijk gevisualiseerd worden. In \appref{appendix:onderzoek} is dit proces in detail beschreven. De conclusie van de test is dat de microfoon een lage gevoeligheid heeft. De arduino is niet in staat om het verschil te kunnen meten tussen waarde B en waarde A (zie \figref{fig:sound_wave}). Er zal gebruik gemaakt moeten worden van een signaal versterker wil dit microfoontje bruikbaar zijn voor de toepassing.\\
	Na de test te hebben gedaan met het eerste microfoon is het nu tijd om de volgende te testen. De I2S microphoon is een digitaal microfoon die werkt met het I2S protocol. Aangezien er al redelijk wat code nodig is om dit protocol te laten werken, is het niet mogelijk een interrupt te triggeren bij een specifieke waarde. Naast dit probleem wordt in \appref{appendix:onderzoek} beschreven dat de processor snel moet zijn om een redelijke kwaliteit audio te kunnen detecteren. De processor die aanwezig is op de Seeeduino cloud is hiervoor niet geschikt. Volgens berekeningen zou de processor wel snel genoeg zijn om het protocol te implementeren. Er blijft echter niet veel ruimte over voor error en al helemaal niet om iets te kunnen doen met het gelezen geluid. Dit maakt een implementatie van I2S voor de betreffende processor nutteloos. De conclusie is dat deze microfoon niet gaat werken binnen de betreffende applicatie.\\
	Na deze tegenvallers weet ik beter waar ik naar moet kijken om een goede microfoon te zoeken. Ik ben verder gaan kijken en ben de volgende opties nagegaan:
	\begin{itemize}
		\item Aanwezige microfoon met opamp.
		\item Aanwezige microfoon met flip flop schakeling.
		\item microfoon met opamp in een.
		\item microfoon met flip flop in een.
	\end{itemize}
	Aangezien het onderzoek van de microcontroller op dit punt al afgerond is, weet ik dat de controller instaat is om een digitale interrupt en een analoog interrupt te kunnen trigeren. Door deze informatie maakt het niet veel uit of de microcontroller een analoog of digitaal signaal krijgt. Tijdens de testen met de oscilloscoop met de eerste microfoon, was redelijk wat ruis te zien in het signaal van de voeding van de Arduino. Om geen last te hebben van ruis, is gekozen om alle hardware op 1 pcb te houden zodat signalen geen relatief lange afstanden hoeven af te leggen. Vervolgens is gekozen voor de flip flop schakeling aangezien een opamp zonder input al random voltages uitstuurt (ruis). Met een digitaal signaal zijn de random voltages verwaarloosbaar en heeft dit geen invloed op data.\\
	De Xinda KY-038 is een microfoon die een digitaal signaal uitstuurt wanneer het signaal boven een treshold uitkomt die ingesteld is door de aanwezige potmeter. Zoals te zien is in \figref{fig:xinda_ky-038} zit alles op 1 pcb.\\
	In \appref{appendix:onderzoek} staat vermeld dat met deze microfoon een test is uitgevoerd om een digitale interrupt te triggeren met een Seeeduino. De test is succesvol waardoor de Xinda KY-038 geschikt is voor de toepassing.
	\begin{figure}[!h]
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.3\textwidth]{../../onderzoek/images/xinda_ky-038}
			\caption{Xinda KY-038}\label{fig:xinda_ky-038}
		\end{center}
	\end{figure}
	\FloatBarrier
	
\subsection{Algoritme}
	De verwachting van dit stukje onderzoek is dat het pittige wiskunde zal zijn. Naar mijn mening is het van belang dat ik de wiskunde achter het algoritme begrijp om tot een bruikbare toepassing te komen. Ik heb gekozen om dit onderzoek vanaf het begin af aan te beginnen. Ik ben begonnen met het uitleggen waarom het niet mogelijk is om multilateration toe te passen met 1 sensor. Het is vrij logisch waarom dit niet gaat werken, maar het is een mooie opbouw naar het antwoord waarom er meerdere sensoren nodig zijn voor er een oplossing komt.\\
	Vervolgens ben ik gaan kijken naar de situatie met 2 sensoren. Om duidelijkheid te verschaffen heb ik situaties uitgetekend en plaatjes toegevoegd. Mijn verwachting bij deze situatie is dat er geen precieze oplossing uit komt, maar een hyperbool met oneindig aantal punten. Door op formules te creëren en er vervolgens een voorbeeld bij te doen, ben ik in staat om te laten zien dat er een hyperbool uitkomt. De informatie die uit de situatie met 2 sensoren is ontstaan, is bruikbaar voor de komende situaties.\\
	Met 3 sensoren had ik verwacht om tot een formule te komen die 1 punt kan uitrekenen. Aangezien er meetfouten in de applicatie zitten, is het niet mogelijk om met een stel vergelijkingen op een precies punt te komen. De oplossing van dit probleem is de "least square solution". Door middel van matrixen te gebruiken kan de ''least square solution'' het ''beste'' punt berekenen. Onderzoek naar hoe dit werkt is buiten het bereik van de opdracht.\\
	Om een bruikbare vergelijking op te stellen zodat de matrix en vector met deze vergelijking gevuld kan worden, zijn 3 sensoren nodig. In \appref{appendix:onderzoek} is te zien hoe dit gedaan is.\\
	In \appref{appendix:onderzoek} is ook te zien dat voor iedere rij in de matrix een ander ''referentie sensor'' is genomen om de vergelijking te cre{\"e}ren. Echter geeft deze methode niet de juiste oplossing. De verschillen in de getallen zijn zodanig klein, dat de oplossing nergens op slaat. Deze methode is dus niet bruikbaar.\\
	Door 4 sensoren te nemen en zo elke vergelijking op te stellen door middel van unieke sensor trio's, is het wel mogelijk om tot het juiste punt te komen. In \appref{appendix:onderzoek} is een voorbeeld te zien dat de methode tot een succes leid. \\
	Door het nemen van meer dan 4 sensoren, is het mogelijk om meerdere unieke trio's te vormen. Er zijn testen gedaan met 50 en 1000 antennes. Bij beide testen kwam een oplossing. Echter nam het algoritme zeer veel tijd in beslag bij de test met 1000 antennes. Het doel van de test is om te kijken of de methode robuust is. Hierom zijn deze testen geslaagd. De uiteindelijke formule kan meegenomen worden naar de volgende fase van het project.
